\begin{aufgabe}{Die Collatz-Vermutung}
Bei der \emph{Collatz-Iteration} beginnt man mit einer positiven natürlichen
Zahl~$n$ und führt dann immer folgende Schritte aus:
\begin{itemize}
\item Ist die Zahl~$n$ gerade, so nimm als Nächstes~$\frac{n}{2}$.
\item Ist die Zahl~$n$ ungerade, so nimm als Nächstes~$3n + 1$.
\item Wiederhole diese Schritte mit der so berechneten Zahl.
\end{itemize}
Zum Beispiel erhält man für $n = 19$ die Folge
\[ 19, 58, 29, 88, 44, 22, 11, 34, 17, 52, 26, 13, 40, 20, 10, 5, 16, 8, 4, 2, 1, 4, 2, 1, 4, 2, 1, \ldots \]

\begin{enumerate}
\item Schreibe eine Prozedur \schemeinline{collatz-step}, die eine positive
natürliche Zahl als Argument nimmt und die Collatz-Iteration für einen
Schritt ausführt. Etwa soll \schemeinline{(collatz-step 19)}
zu~\schemeinline{58} evaluieren.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Die Prädikate \schemeinline{even?} und
\schemeinline{odd?} könnten hilfreich sein.\par}

\item Schreibe eine Prozedur \schemeinline{collatz-verify}, die eine positive
natürliche Zahl als Argument nimmt und experimentell prüft, ob die Iteration
schlussendlich bei~\schemeinline{1} landet. Die Prozedur soll also so lange die
Collatz-Iteration durchführen, bis die Zahl~\schemeinline{1} erreicht ist.
\end{enumerate}

{\scriptsize\emph{Bemerkung.} Die noch offene Collatz-Vermutung besagt, dass
man ausgehend von jeder beliebigen Zahl~$n$ irgendwann bei~$1$ landet. Terence
Tao meint, die Mathematik sei noch nicht reif für Probleme dieser Art.
Vielleicht hast du Lust, ihn zu widerlegen.\par}
\end{aufgabe}
